[送中通過前] 行會成員林健鋒突大幅沽貨減持3個住宅連7個車位

好打得的林鄭一意孤行，為了完成修訂《逃犯條例》交出漂亮成績表予中央，那怕與香港人為敵，得罪各界，也要堅持立法，究竟這是一項誓要配合中央打美國引申而來的「硬任務」？還是有人一心以為可以借此邀功，不惜自宮以上位？究竟答案屬何，或許已不重要，即使知道「因」，香港人又可以如何？不如想想「果」，看看是否仍有機會可以力挽狂瀾！

大手減持物業及車位

香港如何受累於中美大戰、《逃犯條例》，以及一旦美國取消《香港關係法》等議題的影響，對一些向來有「政治潔癖」的香港人來說，可能仍然會是呻回一句：「時事政治，唔關我事。」不過如果一講到樓價如何受困於這些因素時？這些人又可能會忽然高度關注！

「口裏說不，身體卻是最誠實」，這是中國人的特色或基因，這方面，香港人也絕對深得中國人的基因遺傳。今天容許我借用行政會議成員兼立法會議員林健鋒近期沽售物業作為一個參考。林健鋒上月申報，已減持南區3個住宅物業及7個車位，林健鋒當然不會告訴大家，他沽貨的真正理由是什麼。

主觀層面上，我無法評論究竟林健鋒是否一位成功的投資者，其一買一賣是否具參考價值。不過，從客觀條件上看，他的沽售絕對具參考價值。首先，他是行政會議成員，掌握的絕密資訊及數據，絕對比我等星斗市民為多，與此同時，翻查他於2018年7月1日向行會申報的個人利益，他在香港持有5組物業資產，包括：東區1幢12層工業大廈連4個車位（自用及出租）、東區6個工業大廈單位連2個車位（出租）、灣仔2個住宅物業連2個車位（自用及出租）、西區2個住宅物業（出租），以及於今年4月30日，申報沽售3個住宅物業連7個車位（供親屬使用及出租）的物業資產總數，他絕對是一位物業投資大戶。撇開所持的工業大廈資產以及2個自用的灣仔住宅物業連2個車位，他已減持了超過一半的住宅物業及車位投資。

過去十年，量寬之下，香港變成了手持磚頭是王道，除非是出現個人周轉不靈，必須要沽貨套現還債，否則無論如何也不會沽貨，因為大家在過去十幾年，已慘嘗了「落車容易上車難」的實況，如非必要，絕對不會輕易求售，如今這位行會成員兼物業大戶，大手沽貨，絕對具有參考價值。

一直有看本欄的讀者，大概知道林日彥從不認為中美貿易戰、科技戰、《逃犯條例》及《香港關係法》等，屬於單獨事件，相反我認為彼此關係千絲萬縷，大家讀歷史也知道一國之亡或戰亂爆發，絕非由單一事件所引發，而是由眾多事件，互相引爆。

港捲中美爭拗 如處刀刃之邊

保安局已經承認了，一旦《逃犯條例》修訂通過，內地政府是可以要求本港在引渡疑犯的同時，凍結及沒收其財產，大膽說句：「要人有人、要錢有錢。」

戴罪在身的富商劉鑾雄已經預言隨時要過流亡海外的生活，轉移資產也是理所當然。至於貴為行會成員，政商兩道皆吃香的林健鋒，想必身家清白不用怕吧，何以也開始減持資產呢？香港夾在中美之間，其實已經置身在刀刃之邊。

zoelamyy@gmail.com